<?xml version="1.0" ?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//KDE//DTD DocBook XML V4.5-Based Variant V1.1//EN"
"dtd/kdedbx45.dtd" [
  <!ENTITY % addindex "IGNORE">
  <!ENTITY % Catalan  "INCLUDE">
]>
<article id="joystick" lang="&language;">
<articleinfo>
<title
>Palanca de control</title>
<authorgroup>
<author
><firstname
>Michael</firstname
> <surname
>Anderson</surname
> <affiliation
> <address
><email
>nosrednaekim@gmail.com</email
></address>
</affiliation>
</author>
&traductor.Antoni.Bella; 
</authorgroup>

<date
>9 d'abril de 2015</date>
<releaseinfo
>Plasma 5.3</releaseinfo>

<keywordset>
<keyword
>KDE</keyword>
<keyword
>Arranjament del sistema</keyword>
<keyword
>palanca de control</keyword>
<keyword
>calibra</keyword>
</keywordset>
</articleinfo>

<sect1 id="kcm_joystick">
<title
>Mòdul de configuració per a la palanca de control</title>

<para
>Aquest mòdul proporciona una interfície per a calibrar el dispositiu de palanca de control, així com veure quines funcions d'aquesta s'assignen a quin botó lògic o eix.</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo
>Aquesta és una captura de pantalla del mòdul Palanca de control</screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="joystick-main.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <textobject>
      <phrase
>El mòdul Palanca de control</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
</screenshot>
</para>

<variablelist>
<varlistentry
><term
><guilabel
>Dispositiu</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Aquí podeu veure la ubicació lògica del dispositiu. Si teniu més d'un dispositiu de palanca de control, també el podeu seleccionar per a configurar. </para>
<para
>Si no es troba automàticament cap dispositiu palanca de control al vostre ordinador i sabeu que n'hi ha un de connectat, podreu introduir aquí el fitxer de dispositiu correcte. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Posició</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>La ubicació de la traça d'eixos X i Y de la palanca de control. Activeu <guibutton
>Mostra la traça</guibutton
> per traçar el camí de la palanca de control d'un punt cap a un altre. </para>
<tip
><para
>Si la palanca de control no pot arribar a qualsevol punt en aquest gràfic, o si no se centra correctament, cal calibrar el dispositiu. </para
></tip
> 
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Botons</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Un lloc per a veure l'estat pressionant els botons en la palanca de control i si els botons s'assignen correctament. Quan es prem un botó de la palanca de control, <guilabel
>PREMUT</guilabel
> apareixerà al costat del número lògic (com el veu l'ordinador) del botó que s'ha premut. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Eixos</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Aquí és on es mostren els valors numèrics de les posicions de l'eix. 0 és centrat i els valors màxim i mínim dependran de la palanca i l'eix en particular. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Calibra</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>En fer clic a <guibutton
>Calibra</guibutton
> s'obrirà un diàleg per a calibrar tots els eixos de la palanca de control. </para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo
>Calibrant la palanca de control</screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="joystick-calibration.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <textobject>
      <phrase
>Calibrant la palanca de control</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
</screenshot>
</para>

<para
>Cada eix ha de ser mogut a la posició mínima, llavors el centre, i finalment a la posició màxima. Un comptador a la cantonada inferior esquerra del diàleg us ajudarà a determinar la manera d'incrementar i disminuir els valors. </para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
</article>

<!--
Local Variables:
mode: xml
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-general-insert-case:lower
sgml-indent-step:0
sgml-indent-data:nil
End:

vim:tabstop=2:shiftwidth=2:expandtab
kate: space-indent on; indent-width 2; tab-width 2; indent-mode none;
-->
